香港地無最少4萬月入都唔洗諗住過正常生活

唔計你同屋企人住

月入4萬係BOTTOM LINE

但平平好多人搵緊2, 3萬, 個社會真係好K型

冇收入會餓死？

明明

打錯字

我搵4萬
但都唔覺生活有咩咁好

所以話係BOTTOM LINE

「正常」生活咋

咩叫正常生活 不如你具體d講下銀碼

搵四萬咪得正常生活
有話過會好？
你智障？

4萬如果同屋企人住都ok既
出黎租屋既就係完全唔夠用

租樓真係要3萬以上先夠生存

同屋企住兩萬牌都勉強夠

中

住公屋, 人工減一半都有正常生活

你個「正常」有幾「正常」呀

3萬要住舊樓/劏房/好偏遠村屋先得

除非同女朋友兩個都有3萬人工, 咁會好D

咁我相信係香港唔係求溫飽先叫正常

起碼夠你耐唔耐出街食好少少, 一年去一次旅行, 儲到最少15000一個月

咁先叫正常

兩個人拍拖大家都要分擔啦

其實搵萬4都得
不過無晒生活
只有生存

咁係你自己認為既正常

租屋 萬幾

每人洗費一日 200（包交通食飯）

兩個人一個月 萬二

未計水電上網 唔買衫鞋 唔去交際 唔慶祝

正常生活最少要2萬5 未計儲錢

咁唔通日日帶飯, 0消費, 唔儲錢先叫正常咩

大部份人都係咁既生活咪正常囉

如果唔使煩樓，2皮夠一個人過合理生活

linboy: FG無最少5萬月入都唔洗諗住過正常生活

唔洗煩住

2萬可以活得超好Tim

你住倫敦仲慘.
人工扣完稅同香港一樣. 都係20-30K HKD
租屋: ~10-15K HKD
買野全部要交20%稅

如果同女朋友住公屋 一個月都係比千幾蚊,連埋水電石油氣費,夾埋3千到 月入2-3萬其實都有好多剩 分分鐘比月入4萬搬出黎住仲多好多

唔使俾家用先可以有1000蚊去玩咋

兩個3萬加埋6萬真係兩個世界

我搵3萬
但收緊租
咁係咪又唔同講法

真，一個月慳左成萬蚊租
有爸爸送樓仲爽

一定係兩個人去架啦
每人30k都ok既

生埋仔就唔同講法

其實香港問題係住
一個人兩萬$好好洗啦，夠你年年飛幾轉

但住佔撚左大半人工咁解

你條on9，你阿媽做雞嗰陣俾人中出生咗你出嚟？

搬出黎住一定唔比家用

雖然住公屋都唔係d好值錢驕傲嘅事黎 但的確儲到多左錢 比埋家用 仲2萬蚊到 如果出去租屋 我諗每個月得番3-4千用 利申fg做左1年野 搵緊20幾K

其實如果唔使交租, 兩三萬夠唔夠使?

都要睇下你自己大唔大洗
我搵3皮6，唔洗比家用，平時冇咩野要買好貴
係食野可以唔洗睇價錢
都一個月儲到2萬幾

如果你係大洗既，搵10萬都會覺得唔夠啦

生存以上
生活以下

你肯定就係搵得一兩萬個啲

有被動收入已經係半隻腳入左財務自由, 兩個世界啦...

點為知正常生活

有冇例子

用一千萬買納米樓一定好正常

香港淨係 住
都只係為生存》生活

你自住?

單身
租樓10k
食 5k
水電煤 2k
交通 500 (租樓點都租近公司）
吃喝玩樂 5k
買衫褲鞋襪 5k
total 27k多d
唔追名牌/高消費活動

每月草到10k
草草下有首期買樓

真係正常生活黎樓主無吹大

呢個好主觀
你買好哂保險，其實物慾唔高都可以好開心

同父母住
所以一樣要儲錢買樓買左就真係由生活變返做生存

搵緊十皮都覺得唔夠洗

搵5萬都過唔到正常生活

2個加埋搵7萬住劏房

我失業 有無介紹

有mortgage唔算la

好快搵4萬都無法正常生活
變北韓

唔洗OT先叫正常生活

+1 都係打機係屋企睇netflix 同條女嗌下外賣
禮拜六日訓成日 無咩特別

一年去一次旅行好叫自己正常

正常唔係等於好
你d logic都幾有趣

所以一個人自住最少要搵4萬 (你上面條數就差唔多38K, 分別唔大)
有人可能話你吃喝玩樂買衫成10K, 好大使

其實係因為儲10K真係好少, 同一條數唔成日買衫買鞋可以儲多5K-10K
姐係20K一個月

唔好講買數, 20K一個月, 一年先24萬, 我當你去1, 2次旅行, 保險呢樣個樣大約儲20萬一年, 十年先200萬, 叫剛剛比到首期, 但唔知過唔過到壓測比你買樓

同爸爸媽媽住都唔洗比家用...好似有D 衰

除非你做好多家務

如果住係占收入5份1會好d
即係3萬人工 租/供6k 咁就爽

你都CLS
儲15000，好多人嘅成份人工啦
你嘅正常好唔正常就真

唔講以為香港月入中位數有4萬
講到咁慘
搵4皮都苦口苦面

儲錢..
喺香港儲錢係咪真係有用?!?
好個人㗎喎..

唔計儲錢 你條數去到25k就可以...

點解要比家用?
我父母都唔明，佢地話佢地有手有腳份糧又高過我

邊度有識到呢d女

邊到咁易搵到30K 人工. 除了做醫護

呢d post害撚死人就真
Tam 仔阿姐係通又冇正常生活咩

過多兩年2萬已經係高收入

你唔儲15000一個月, 真係一世都唔會買到樓

所以我未講左個社會好K型囉

明明好多搵1, 2萬, 但其實搵4萬先可以過到正常生活

搵7雞都唔正常，sor

唔知
但應該都有呢d女仔掛

帶飯唔覺有咩問題wo 最少我幾enjoy食自家飯

It狗

四萬先啱啱好夠用

連燈仔正常發揮

要供樓/交租的話，４萬其實啱啱夠基本生活

係2016年，搵3皮野或以上已經係最top 80%人
當每年全港人工平均升4%，今年搵3皮5或以上已經係top 80%人

有冇其他國家收入最高既20%人係要諗緊生唔生存到?
不過公道講，如果香港樓價係正常範圍，其實香港生活好爽，物價又唔算高

搵20,000

家用 - 藍絲唔撚比自己諗掂佢問保皇攞啦
住 - full paid 買左 free waived

管理費交通燈油火蠟bla bla bla - $5,000
正常野食 - $4,000
醫療投資 - $4,000
拍拖娛樂 - $7,000

餐餐omakase就冇啦，間中食下黃店西餐係夠既

我搵5萬都係食大快活譚仔

兒登仔成日體感好多人搵幾多幾多 但永遠唔會信呢啲數據

要養埋老婆就真係基本生活
養埋仔女就再辛苦啲
老婆一定要出埋黎做野幫補

夠洗咪得囉其實人的需求好低

識好多人乜乜乜
但係數據又睇唔到

full pay邊個比
搵兩萬都full pay到？

聽得最多既理由
1. 政府數據都可信?
2. 大把人被動收入仲高

個個講到被動收入好容易五位數
事實上大把兒登仔既被動收入就係銀行每月幾毫都唔知有冇既利息
當然好多人有租收、有收息股，但係被動收入夠生活既人絕對唔係依度所講咁周街都係

跟住會話好多人都唔洗交稅 被動收入

怕條撚 連登仔最起碼50k個月

大前提要睇你份工chur 唔 chur
做得辛苦又要駛多啲平衡返

你快樂過生活我拼命去生存

證明你父母唔係基層。。。
基層生仔好多為左養兒防老，
就算無金錢需要都會因為鄰居三姑六婆的閒話而要求畀

agree

乜野節目？

同人夾租囉

一個搵廿萬都無錢剩

真係好慘

4萬係指從事經濟活動嘅個人收入定家庭月入先
個人就正路，家庭就食得屎啦

點解 幾錢租

做緊14k 等死工

闊下係邊位狗官
離地到呢

大部份人兩萬都唔知有冇

定期會出現既連登吹水大賽
咁就要睇你既「正常生活」係咩
如果個個星期都要出去飲酒。供車。供樓。
買下game。2-3個換下手機。
咁就點都唔夠洗。
如果你有識做下副業。做下投資。2皮都好夠。
一開頭就辛苦d咁就一定嫁啦。

現實係好多人都係搵萬四

其實都唔係
供樓都冇咗一大忽
兩邊仲有四大長老又要俾吓家用
兩個搵6萬其實仲係處於一個唔敢生仔嘅狀態

餓唔死 = 正常生活？
生存 = 生活？

真係無計 ，一條友 住 ， 似番個人住既房都5000 幾
加埋雜費7000 都正常

其實佢應該2021 去英國去過啦

搵兩萬可以FULL PAID 層樓... 巴打點做到

租屋要咁貴
咩地區幾多呎？

4萬嘅話要比幾多家用

騰迅

果D咩月入平均數係呃鳩打工仔
唔比佢地加人工
你睇下3哥乜鳩都無半年50億生意額
屌你個月入中位數係令人窮困既原兇

搵唔過四萬都唔敢加錢轉凍飲

倫敦 東京依D 大城市唔少人就算ZONE 1返工, 東京市中心返工, 都係住係ZONE 5 / 住到去三鷹呢D 咁遠既城市先夠錢比租

你睇每日中央總武線幾多人逼入黎東京市中心就知

上年30k 下年就50k

無自由叫正常生活

住machester都唔差其實

果籽
最近幾日

所以我話個社會好K型

事實係你儲唔到15000一個月一世都唔洗買樓

唔通我話餐餐食得唔好, 一世唔諗買樓, 依D 就叫貼地? 所以我先話香港K型

洗鬼4皮

lunch 茶記
夜晚自己煮
買衫 u記
娛樂netflix ，steam sales 一次買一年既game
飲酒，自己買紅酒

喂阿哥, 你搵3萬6唔洗比租同家用緊係下巴輕輕啦

所以你又儲到錢又過到正常生活

好多人搵4皮野有家室只係夠生存

我一早已經講明明好多人搵得萬幾兩萬, 但無4萬都唔洗過正常生活, 所以香港個社會好K型

同埋政府個數據應該要好似日本咁講返個年齡層既中位數, 個參考價值先高

睇怕都要繼續升, 50K邊入流

咁講啦，啲死懶鬼鬼佬一日做8個鐘都嫌辛苦
交租又交4成，佢咪一樣話自己個社會好撚唔正常好撚K型

俾你移到民去另外嘅國家，咪又係呻K型
「超市都無間呀，揸車成2粒鐘先到downtown呀
無7仔呀，間屋大到抹唔到呀，日日鏟雪係唔係痴Q線架」

最k型係買樓等於幫賣家供佢下一間大啲嘅屋

但喺香港買唔係 唔買又唔係

自己搬左出去？如果唔係都幾好洗

出嚟抗爭果d, 9成9無4萬
但係佢地好撚鐘意香港囉

4萬？ 月入40萬先啱啱夠用渣

我照比緊

標題都唔識睇

有間公屋已經等於財務自由啦

資本主義玩到尾就係貧富懸殊, 冇計

我搵5萬
但都唔覺生活有咩咁好

講到尾都係住屋問題

所以個結論咪要睇下你既負擔同大洗程度
4人家庭搵4萬就食得屎啦當然
如果唔係，1個人洗係輕鬆wo

你可以研究下

認同呢位ching
人ge慾望可以無窮無盡

如果真係好想生活好d 自己咪努力改善嘍。
如果想hea, 咪學識自足常樂嘍。

又想hea又想生活好，得ge 。上天台，一躍而下，斬斷重練。

其實我發現係連登討論永遠都只針對個人入息
唔知係真係咁毒定係純粹想曬自己搵幾多

我就好撚中立不帶曬命咁分析下
當你毒撚一條友, 同屋企關係正常
其實邊個會無啦啦自己出來住?
你話有人真係搵好多果, 可能會自己租好D/直頭買樓
但講緊可能搵60K 都未必捨得每個月用3分1人工去單拖租樓住
你問你自己會唔會先

當你有女朋友肯同居/結埋婚
當你兩條友都垃圾, 搵兩萬, 就4萬
當你租靚少少屋苑/細單位新樓
咁一半租樓, 一皮野兩條友生活, 儲一皮
當你租舊屋苑/大廈
可能15K以下租到, 咁儲錢同使費又鬆動D

其實都唔係話做唔到"正常"囉

如果要好似上面條某條友咁
個個月用一皮去吃喝玩樂同買衫先叫正常生活
咁你咪當我唔正常好撚慘囉
ON99
大撚把搵10皮8皮都唔會咁使錢法

我有朋友住緊700呎嘅公屋 除左可能治安一般之外 係大過好多買左樓嘅人 仲可以住一世 甚至比埋佢個仔女住

事實係接近全港基層打工仔都係過緊你口中既k型生活

真

搵5萬幾，琴日開始營養不良，俾業主趕左去瞓街(租金7萬幾真係交唔起，已經係劏床黎)

咁咪唔好生囉 唔明點解一定要生

好慘喎

初初會覺得搬出黎on9
睇完佢屋企， 佢搬出黎完全無錯

出路係 過多幾年 同個妹一齊租 share下
生活會好好多

有啲老母，你搵4萬，家用1萬好撚過打工

有將k型 自由經濟係咁架喇
又冇人迫你買
租都可以

揾幾多都冇用，除非你做高級公務員10皮一個月，否則3,4萬都係買唔到樓。
最輕鬆一定係屋企人已經有層比你，唔洗供，成份糧拎去fing

呢個價叫做可以儲錢

搵幾多錢都唔會租樓，租樓等於幫人買樓，寧願同屋企人住儲多幾個錢，講真租樓平均一個月都要一皮喇，每個月儲到一皮一年都成12萬
其實唔好講話4萬一個月，就算搵萬幾兩萬識得投資理財唔大洗，都一樣可以過得好好
香港人太過物質消費喇，就算有啲人月搵4萬都一定儲唔到錢，眼見好多人都係咁

消費主義真係害死香港人

四萬住公屋無伴侶
應該幾好洗

好多地方都行自由經濟 但唔可以否認香港樓價同gini index係全世界數一數二 所以先至話k型姐

連仔根本係想
用資本主義手法
但有共產主義結果

口裹說愛自由和資本主義
但心知係呢個主義下毒撚只會係最低層

我有自住樓 4萬一個月好好洗wo 都洗唔哂

因為係自由經濟
所以係自由嘅前題下出玩k型
其實係正常合理嘅現象

如果你係接受自由經濟說唔好話k型，因為k型係自由一部份

真，乜撚野月儲15000先正常，個數邊撚到黎，離地到
幾萬人狗沖既aco起薪都係15k幾咋

認同佢正常要有儲到下錢既，但唔會係每月“至少”15k囉

搵得少租完儲唔到錢 老左住邊食乜？

咩係正常生活先

關我撚事，嘅然你改變唔到外面因素咪自己努力d lo

呢個世界唔係非黑即白嘅 就算econ入面都會研究equality 自由經濟嘅奠基者Adam Smith都唔係只顧利益嘅economist黎 佢對morality都好多研究 想令個社會對人民更好同時更efficient

唔洗4萬 2萬都夠啦

唔係佢唔正常 係大家人工低得唔正常

老實講除非真係搵得好少好少。
如果唔係所謂『正常生活』根本就同搵幾多係無關。係睇你自己個心態。

唔係個個都鍾意食貴嘢打卡，年年換iphone，一年幾次旅行。
物慾少嘅人搵三萬就算用一半嚟供樓都一樣可以洗極都洗唔晒。

我有朋友兩公婆月入廿萬以上（仲要唔係commission based，係穩定收入），但係老婆眼角高，覺得唔係半山都唔想買。老公又鍾意賭。生活一樣過到同普通人一樣，成日都覺得唔夠洗。

心態決定一切。

租樓等於幫人買樓

有幾無知先講得出呢句說話

根本兩個資金流就完全唔挽法

各有各好你咁樣出到去同人講 只會畀人笑請底之蛙

morality

呢啲嘢好主觀嘅啫

就好似藍絲都喺佢角度覺得你哋好唔morality

所以移民係唯一出路

人就係咁
想做平凡既工作，拎不平凡既回報

其實真係睇你點洗
而家15K
唔使交租
扣哂家用 +保險+儲錢plan+基本洗費
每月最少仲有2-3千剩

畀你呢啲人移民左
咪又會呻呢樣呻嗰樣

岩呀 咁唔滿意呢度嘅生活 quit香港囉

點解要諗買樓？
退一步講 買外國樓 唔係香港退休都得

得16k係咪死得

有得走好走

首先你要自已有間公屋囉

打工？認真？

人工咁少好心留多少少傍身
儲公plan

d 朋友
十幾k 都係咁啦
唔搬 唔打算買樓
其實20k 以下都夠既

要搬咪搵埋條女2個夾
2個人加埋40k
租樓 租10k
剩餘30k 夠洗啦

其實認同，3-4萬係香港係個threshold位

低下階層例如做文員/地盤/揸車/普通零售，根本好難過到3萬收入，呢批人先應該移民，因為係外國打份工起碼可以滿足到醫食住行，都叫生活到

反而搵3萬以上的，好多都有機會繼續升職人工再上，兩公婆呢個收入又買得起樓應付到日常開支，去到外國人工分分鐘打5折，唔理政治因素留係香港都冇所謂

你又知我無留
好多屋企要用既野 都係我買
洗係自己身上就唔算多
唔識投資 就靠死慳

儲錢plan 係咪姐係儲蓄保？

我諗佢既意思係 唔好買儲蓄保 或者銀行sell 個d 基金

唔L係掛住咁遠都要萬幾蚊？咁你不如住返市區起碼慳返時間交通費

搵15000係喱到可能我過緊乞食生活

係呀
個陣20歲到 岩岩出來做野想儲錢
身邊又無乜人識呢啲
最後走左去銀行搞
超低息想cut又cut唔到

睇收入就係，但大撚把人靠父幹打風流工，用晒份糧都冇所謂

佢講得無錯架
人工低仲走去供ed 鎖30年先返本既產品
係你最需要用錢既年紀又用唔到
應該一個月起碼供緊2000啦？

你今日15000人工既2000

同你30年後可能15萬人工 既2000

就算比你計足通脹升幅都好啦
30年後 你已經唔再需要依2000了

供得唔耐既 建議cut

如果要供/租樓+養車，無$50-60K真係唔敢上。
利申：$40K左右食屋企住屋企坐狗鐵。

香港尋生活？

4萬係香港可以生存
月入起碼8萬先叫有生活

就係供左都耐呀
而家cut拎唔返一半 反正唔等錢洗 由佢慢慢供囉
無計啦 屋企人又唔識呢啲
個陣岩岩畢業 啲同學朋友又唔多諗呢啲 自己蠢走左去銀行搞

食飯（1person，lunch） $1500-1800
家用 $3000-4000
拍拖 $2000-3500
供樓 $9000-10000
儲 $5000
Total：$24300
想買件靚靚衫都要諗吓先
仲未計情人節禮物，同人吔去happy，叫雞，食飯

True
租樓都冇咗1/3

一直都過唔到正常人生活

(月儲3萬)

祝你好運
帳面上回本期我諗15年左右
如果你計埋香港既通脹率落去 2/30年左右
你係咪咁耐都唔會等錢洗呢 你自己諗

公認最差 姐係紅利實現率最低係英國保x
希望你唔係

我估你其他保險都買得大 睇清楚d 保險 自己有無需要 無就cut d 啦 儲錢唔洗人幫 更何況你無咩錢 仲要交比人管

例如 醫療保險 好興sell 多重保 其實無咩需要

供樓10k
家用6.5k
家庭雜費10k（我出一半5k）
食飯3.5-5k
日用品1k-1.3k
交通1.5-1.8k
儲蓄：20k
自己個人開支：約1k

唔係英國保X
仲有幾年供完架啦
醫療保個啲我都係買基本野
多謝你提醒

智障都搵4皮

Fg搵35k同屋企人住
都好似唔係幾夠洗😞

有daddy 科水, 搵2,3 萬除時好過公屋仔做醫生律師

貧者越貧富者越富，多謝奧巴馬QE

供樓仲要比家用?

揾40k pm係假設咗樓主父母唔入失業或零收入，仲要屋企人(父母兄弟姊妹)無人長期失業或長期病患，唔洗一份糧養2至3個人，再加埋樓主畢業後唔洗還loan，屋企住已full paid私樓或平租公屋，所以家用俾幾千搞掂，咁就40k pm都足夠生存

40k pm是否足以生存，都視乎出身同家庭背景

講經咩
就算俾你搵到十皮野一個月
生活方式就會唔同左
到時又講話無十皮唔洗諗住正常生活
加上 你住城市架話 到到都係咁架喇

top 20%下話
top 80%冇窮人lu

加多句 上連登勿認真
呢D post一定係吹水大會架啦

1個人住幾呎先叫正常先

香港計，我覺得100呎都ok
人均計

3人家庭 2房 300呎鬆d 既單位 差唔多

要識選地方
我住千葉同東京交界,租比較平,東京metro仲一重程就到,20分鐘返工去市中心
10萬yen 5百呎2LDK,同人share都係3千幾hkd
人工低到爆但都住得唔錯

咁算唔算叫正常生
又或者「正常」係香港standard 定人類standard

好大部份都係8000-15000$.......
外判清潔工月薪都係6千幾,除返時薪比最低工資多1毛, 完約轉新約 約滿金都無, 之前睇個專訪 尼撲爾藉清潔呀姐 打兩份做夠16小時 都係得15K

為何你覺得自己是「社會」一部份

做足*

依家住得近市區仲有冇7000蚊租依個價

咁結咗婚係咪叫埋老公/老婆去老豆老母間公屋度住，搏政府換個大啲嘅公屋單位？？

其實唔儲錢，同屋企人住同埋比3000蚊家用嘅話
兩皮都夠用啦

香港尋生活=錯？

兩個人淨係一個番工？

食飯40幾至60幾已經唔錯
夾埋交通150蚊有找啦
淨番啲錢每個禮拜已經有350蚊
平平哋夠你出街交際用

沒錯啊 係適吾適合問題

你洗得多姐

香港標準
你要生活係寸進尺土 同人口密集既大城市就係咁
（最少曾經係啦）

又吹水大會

一定係啦

你諗番自己大學時候嘅洗費
50-60蚊一餐，著Uniqlo H&M
咪一樣生活到？

平均月入冇連燈fg價5萬 慘過做狗

直頭爽皮
雖然唔係咩大富大貴
但真係衣食無憂
如果個人物慾唔係超強
可以生活得好開心
餐餐都可以食得唔錯
得閒去下旅行
無咩壓力

點解日日帶飯係唔正常

3.5萬
5年冇入過戲院睇戲
太奢侈

咁0消費同唔儲錢呢

當你18000人工
減番15000 ÷ 2 = 7500租屋、6000使費
每個月都仲有5000蚊比你買衫買鞋去旅行儲錢
唔明點樣生活唔到

我大學使唔使交租交稅使唔使樣樣野自己俾錢？唔使呀嘛，大學仲可以攤大手板問屋企要錢

你個[正常]同我個[正常]同樓上個[正常]唔撚同wor

月入2萬都無仲要係間垃圾公司做但都有正常生活，呢半年仲草多咗錢錢添

就算無乜朋友gathering 放假喺屋企hea 都好難0消費喎 最多咪少啲

同埋如果日日帶飯 唔消費都儲唔到錢？

唔計租屋
跟番大學嘅生活水平
應該15000-18000月入都夠洗

睇你想過咩生活
同埋每個人對自我滿足嘅條件都唔一樣
香港地，最少搵2皮野先夠
講緊同屋企人住，唔洗供樓租樓

邊到公屋咁大

兩公婆兩個人返工本身已經反人類

40蚊 一日食三餐仲癲

咁我而家咪話4萬同屋企住夠使但係出黎租屋既就係完全唔夠用囉
咁同你講既野有咩衝突呀無啦啦派乜撚野膠

我個fd住元朗果邊 應該係d舊樓 係正 以前有8個人一齊住 依家得番佢同佢阿媽一齊住 真係捱到最後就係勝利 有2房2廳

工廈

我覺得1個人住150呎左右先算正常 起碼叫做有廳可以用塊布遮住當房有廁所同廚房 100呎得廳同廁所 唔洗諗煮野食 買個櫃已經無位
3人家庭就覺得350-400呎先叫正常 2房1廳咁

外國都興男女一齊番工
何況唔生仔嘅話，另外一個留喺屋企做咩？

早餐食個包10蚊
晏晝出街食50蚊
夜晚出街食60蚊
交通計多啲當30蚊啦
夾埋都係150蚊咋喎

同屋企人住 起碼要五萬個人收入先叫做返個正常人

兒登離地撚/中學雞會話住公屋唔叫正常

無話唔正常

但一味講到住公屋就無敵, 人生贏家既其實有幾多個真係長住公屋?

邊個先離地?

仲要你咁易住到公屋?

1人/2人家庭根本無乜可能上到樓

何況唔生仔嘅話 反人類

三文治 加杯野飲都廿幾啦

不如買包餅 20蚊 一日食三餐夠得啦

正常生活咪就唔係死慳死底囉

鍾意就食30幾 唔肚餓就10蚊

晚餐同理

呢手10年 我2皮 月月清 得閒買下ps4 game打下
無野做4個月啦

你個正常係邊個定嘅標準
正常嘅生活都有標準

我諗生活唔覺得好有一部份原因係有你呢啲閪佬
勁mean

一個就當然係平均黎講要大d

其實2房一廳單位
2百幾呎就間到出黎

香港係一個畸形嘅社會，主要係真係因為樓價太貴，所以大家要有目標同努力💪

慶幸自己除左努力，的確比同齡朋友遇到更多機遇。但係我相信只要有目標同努力，終會達到自己想要嘅高度

利申：32歲準備供滿500萬香港樓，明年入手國內樓，3年內香港換間900-1000萬樓

對大陸樓咁有信心

但係兩個人去就唔同d
加埋有50k
租樓15k 有成500呎
如果你唔揀london 仲平

同埋屋企講左話去倫敦唔使比家用
呢到都慳左 夠係倫敦比飯錢

普遍係無咩，但只要喺某幾個大城市再加上有人脈介紹會安全啲。雖則我都唔鐘意大陸，但賺咗佢啲錢先再算

200幾呎你格硬間出黎 間房都好細 擺把風扇都未必得
我個fd屋企就係咁 200幾呎格硬間2房擺風扇都擺唔到
講真起碼350呎先間2房 唔係嘅話不如開放式用布遮住當房算 空間仲大d

40+k
通常係咁
自己住供12k
老家家用+2家水電雜費12k
食,交通 3k
其他洗費 5k
月儲>10k

超好又未必 3萬啦

初初出黎做野個陣搵10800, 俾6000老母做家用要過海返工
仲可以溝到女出去玩
真係唔記得點做到

你比得太多家用姐

上年呢個topic好似係3萬
一年就升左1萬

出來變5萬

我意思就係話你要住到市中心就預左萬幾咁貴

所以好多人, 就算係LOCAL, 都會選擇住遠D

外國人要有一定住屋質素, 你叫佢地比同樣價錢住市中心好細個D 單位, 佢寧願住遠D 特別係有小朋友既

個時有個英國同事, 佢住個到直頭ZONE 5都不入.... 日日坐TRAIN 返工 (單計火車車程就一個鐘, 其實香港唔少人都要)

如果一個人, 香港又住慣好細, 其實市中心都應該會搵到D 唔太貴既

連登難得正常人講真深圳上海樓一定爆升同香港一樣價，連登仔日日水人去英國買樓

我以前同我女友加埋月入6位數都過唔到正常生活

其實我將來都想去英國退休㗎😂但真係要有人生計劃儲夠錢先應該去，所以我真係唔明點解啲人講移民歐美講到好似去旅行咁簡單，唔通真係去外國農場打工日日捱生捱死咩😅

會

咁2百幾呎 間房就當然係細啦
但唔係唔得
2百幾呎間2房都係舊樓
特大窗台 用埋黎做床 其實就還好啦

巴打覺得幾多錢夠去英國退休？公海有個post話300萬usd點睇？

仲要比皮幾考試費
一日洗17.4
完全唔係人類生活黎
諗起都覺得on9

我未去深究過啊。但如果當地買完樓仲有USD 3M cashflow，即使唔返工，喺當地生活30-40年係可以嘅。我都係估估吓😂

但重點係，除咗父幹，有幾多30左右會有咁多錢😑

係屋企有需要我俾咁多, 幸福唔係必然既
重點係講緊其實窮個陣實有方法survive到, 不過人大左搵多左就價值觀唔同, 覺得要起碼點點點先生活到

頭兩項嘢做到唔難，第三項只要有供樓都做唔到。

3m usd去生活100年都夠啦

你揸曬現金咩

我而家都十皮一個月

好難保證到一去到倫敦就搵到有50K /2人...

我明，咩都係錢

我明白

因為香港人好撚鍾意同人比較

利申 月入四萬

就算呢一刻有正常生活
但唔代表退休後都一樣有
特別係啲錢可能會貶值

要洗乜撚野

英國連係香港最威既醫療科交埋tax都係2萬幾HKD真係諗唔到有咩人過到去即刻有25k HKD/month有既話都係得好少數

笑撚死人咩

除非有專業, 倫敦失業率都高, 香港人要搵工唔易

以前去倫敦, 見酒BAR d bartender 一係就英國本地阿叔, 一係就d 幾型/幾靚似係東歐人既人

連鎖d 既coffee shop 就會多d 有色人種做

上面d 工都叫唔洗專業, 人工唔會話去到最低, 長遠都仲好需要人力, 無理由做超市收銀呢d 好快比自動化淘汰既工....

月入:21K
家用:6K
LUNCH 車費 電話費 上網費 健身會費 蘋果會費:3K左右
晚餐:0 屋企食
平時沒洗費,唔買衫庫鞋,打機唔課金,STEAM等夏季同聖誕大特賣先買1隻半隻特價驚

BTW，而家健身會費都唔洗比住，因為暫時停左業

我同你差唔多 但我仲少人工過你
想儲多d都唔得

你做邊行

環保
真乞食
所以我遲下一係入政府 一係移民算了

你父母岩

lol, 變形蟲冇收入都唔死,你會死,你連條變形蟲都不如?

因為好多人至少有一兩層樓，放咗出去就一大筆資金。
都去到嘅時候full pay屋，車。
可能供多間收租or full pay，自己打份hea藍領工都生活輕鬆。

我係話淨揸cash咩都唔做哈哈。不過我個人係比較保守嘅，就算用來投資都會以穩陣為主。但重點係現今社會無幾個有USD3M資產😑。所以想移民真係要諗清楚

九龍大把五六千蚊唐樓一房咁

ching 介唔介意 講，你月入幾多

計單身定男女朋友加埋

我仲讀緊書😂😂

點樣既正常生活？
AND既然咁多人得2-3萬，佢地係咩生活？
知唔知一個普通經理都係得三萬幾？

你logic仲有趣

香港六-七成人住公屋

堆數字9up？

恭喜樓主終於搵到4萬

根本屋企背景已經決定哂一切
兩個人一樣搵三萬蚊一個月
一個要俾一萬家用
另一個唔駛俾
已經完全唔同生活水平喇

願聞其詳

其實消費習慣生活質素要求先係重點

身邊2對couple出黎做野幾年，一對6,7萬租樓大洗費月月清，一對3,4萬慳家，其中一個搵萬中都儲左十零廿萬

肯定又話要養車又乜乜柒柒
自己搵既錢都control唔到其實幾可悲

月入15k 生活過得好好

至少會多左架車的開支 ：/

ching你走先，好快會有厭窮撚笑你思想狹窄

我3萬中，租市區非劏房單位$9500
我覺得handle到喎
不過我不嬲唔多支出
唔玩錶唔玩車，所有傢俬買二手
大部份電器，除咗電腦同電話都係買二手/人哋送
唔買名牌衫

買二手真係好似有d 矯枉過正

都可以嘅 但唔係好多人都買舊樓
唐樓就空間好用好多
但依家好多人走去買新樓 好多間隔唔太得
睇落去300呎仲細過200幾呎嘅舊樓咁

傢俬其實carousell都搵到好多好嘢
電視咁啱公司搬屋唔要俾我
雪櫃就係屋企人唔要俾
有部PS4都係同事唔要俾我
可能我好彩，唔使特登搵都好多二手嘢

我覺得去加拿大退休 會唔會更加舒適?

其實好多人都係搵緊一萬幾千

3萬中同4萬差唔多, 我就係話要呢個數就可以過正常生活

你都識講自己唔大洗唔玩呢樣個樣, 好多野買2手, 如果你人工係2萬幾....就連呢種生活都過唔到

係連登講入息真係唔好認真

尤其是話有車有樓日日飲紅酒，好似肥仔恩咁奢侈先係正常生活個d離地撚，冇獨立思考又初出黎社會做野既人真係會信咁先係正常生活

差唔多啦

其實你岩 講真如果移民 真係學門手藝先過去 起碼叫做可以生存 不過利申做IT 希望過幾年可以技術移民

我幾時有講過有車有樓飲紅酒先係正常生活

當你係自己住, 唔係同屋人人住, 你就發現所有野都係錢, 你搵2萬係極之吃力, 錢都唔會儲到

其實覺得搵1, 2萬就夠洗, 只係你地太多慾望姐, 講得呢句野既人多數剛剛畢業唔洗憂柴憂米, 邊個先離地d

其實我試過，之前啱啱搬出黎人工得$17000
住$5k劏房，其實都handle到，有正常生活
不過每月儲錢唔多就一定，通常得$1-2k

我冇收入都會死，你唔會死，你連我都不如？

我唔係話你冷靜d

唔會俾房屋處逼遷？

堅
吓吓都要踩低人哋

原來每個月要儲到15000先叫正常

嗯, 講得好, 活著好痛苦, 我不如你, 好行唔送

唔會啦 最多要重建果陣 比果層樓會細好多姐 大把人得番2個人仲住緊5人單位
只要佢唔搬 政府唔會逼佢走

善意提醒: 係連登唔好用emoji會俾人屌

因為樓主都講明香港地要有40k 先有正常生活
假設係香港地都係做到狗咁 又低人工
咁我寧願去英國

謝謝巴打，新手好多野唔識。好奇一問點解？

睇人既姐 如果老豆留層樓比你 or住公屋 唔洗煩住屋開支的話
大城市黎講 香港開支算好平

lm

一陣又有人話香港物價離地
事實上香港人稅後人工好高
物價正常水平

雖然樓一樣野已經輸哂

咁你要define吓咩係正常生活先。你既正常生活係講緊搬咗出嚟自己住，人地既正常生活可能係同屋企人住，一grad搵萬中，再同另一半慢慢儲錢。人地都覺得好正常

22k住公屋不知幾正常

壓測其實好易預，人工減每月欠債還款再乘100就係你大約可以借到既錢
當你搵40k, 要買樓就最好清曬啲分期，都夠你借400萬，你話儲到200期首期，都買到600萬樓
如果係結婚先買樓，條女打份hea工搵2萬，加埋佢做擔保人，都夠借600萬，加200萬首期都夠買800萬樓下既樓
實際啲計，拎住2球，買700萬左右既樓，拎70萬做首期，淨低個百三萬俾稅，雜費，同裝修完都應該會有少少剩

audit

08海嘯後
印既銀紙去哂股樓債市
香港人就變樓奴
剩係租盤都可煮死你

除非你係二世祖

唔知
傳統嚟

正常打工仔都會係咁，基本上得極有錢人先會租樓抵過買，講緊租就租港島獨立屋，自己買就買貝沙灣個種人
正常買幾百萬樓既人，月儲幾千點資金流呀師父

你咪繼續做樓奴囉

大把人租樓慳返啲錢你投資嗰筆數重好洗

當然啦你唔肯努力嘅你繼續供樓做戇鳩仔囉

呢啲cm好有連登特色 唔知邊個位得罪佢

你自己呢咁

月入約二萬五同女朋友一齊
租屋約一萬
5000一人一半
5000~10000生活費
10000用嚟投資/儲起( 生活費有多都會放落嚟)

咁你唔買樓 儲起 個筆錢 達到左咩效用？

投資股票基金
暫時收益唔錯
雖然唔係話賺咗好多

起碼我租樓雖然有簽約
靈活性比起你畀咗首期大好多
難聽啲講句唔鍾意可以隨時唔續租或者見第二間平啲租第二間

MPF呢

你投資既項目 有無跑贏贏樓市

ccl
1年: -3.74%
3年： +13.7%
5年: +24.9%
10年: +122%
未計租金收入

如果係細價樓既話 升幅會更大 想查證可以去香港物業估價網搵新界區既細單位

以我住緊既單位為例，10年間 大約+300%

咁當然有好多投資項目賺得多過香港樓啦可以

我只係針對「繼續供樓做on9仔」

假設我有層樓 比左一半首期
供樓開支雜費同租金收入 大概會抵銷左

姐係唔洗供但個貸款會慢慢減
大概就會有每年2.x%回保啦

如果層樓按通脹升幅，大概每年2/3%
雖然唔係保證會發生，不過長遠資產會隨住通脹率變化，我諗你唔反對掛？
咁既情況下我就會係一個相對低風險既情況下
獲得每年6-8%回報 係帳面上

點算係on9仔？

香港個正常都唔正常左好多年

連登好多人股票一年賺40-50% 成日笑人買樓on9唔識投資

2公婆最低生存要求應該6萬
生埋小朋友 家庭經濟會更加緊張

香港人係咪出國旅遊比例最高既國家
香港娛樂多 好易洗錢

樓主曲線曬命同串緊大部分人賤過袋底泥

都係講彩數啫

但你嘅風險高啲因為你係孤注一擲

當你唔係full pay or etc.即係一開始都唔可以出租住，你供嘅時候升咗梗係ok啦，但如果萬一跌你都冇得走

你已經有能力一開始就畀一半首期嘅錢

但我講緊嘅係畀首期10% 9成按揭嗰啲

難得有個貼地認真post
fg搵35k一個月
家用3.5k
食飯0 帶飯
交通0.5k 巴士+狗鐵
儲蓄同應急：25k
個人開支：3.5k
拍拖: 1.7k
稅: 1k

咁你覺得我上面講既方案 係現實會唔會成立？

如果會，咁唔係產品（樓）既問題
只係你覺得舉債過高做依項投資風險會好高，
實際上同借錢買股票一樣，你唔認同既只係方式，而唔係個產品本身

而借唔借錢去倍大個投資 係個人既風險管理問題

錢夠 就可以選擇高風險高回報（9按）or 低風險低回報（5按）

錢少就承擔高風險高回報（9按）

起薪26k 凍薪3年 每年有雙糧
On shift
冇ot 放工冇手尾跟
每個月除開有10日假
21日al
份工完全冇前景 轉行經驗用唔著
利申 u grad 兩年工作經驗
好評做
負評唔做

你年半前已經返左2年工
依家又fg？

錢夠就已經係正常生活啦🤞

做邊行咁好搵 專業人士?

我每月aim 草錢4萬5但成日覺得首期遙遙無期咁 目標買6球樓已經滿足

allied health
唔算好搵 你見我個人支出得份糧一成
就同題目一樣只係正常生活唔敢洗突

其實我轉工轉行唔需要同人交代
唔信就當我吹水

生小朋友要起碼 12 萬一個月
要俾小朋友讀國際學校

如果d人喺自己土生土長嘅城市 都活得咁差 佢去到第二度人地憑咩收留佢 佢又憑咩可以生活得更好

就算而家揸BNO可以無條件去英國 班人識唔識講英文先？佢地去到 唔好話生活 生存都成問題

今時今日慳得就慳，兩公婆連供樓月開支40k

國際學校我覺得算bouns啦
基本生存又未必要咁多

咁梗係唔洗同人交代啦

只係你可以fg 2次 覺得神奇姐

我搵13k 同屋企人住 生活咪一樣過得好好 4萬你係講緊要租屋啫

一萬五無可能買樓 起碼3萬

英文同國際視野好重要

都係儲錢去外國發展
外國生小朋友算

大西北撚表示去邊返工都搭一個鐘車以上啦
外國搭一個鐘火車準時收工，香港搭一個鐘車仲要OT, 未計塞車

正想講，投資其他野可能有更高回報，但香港樓價升幅絕對係其中一樣高回報既投資啦
買完樓，跟樓價升幅同人工升幅又可以加按一舊錢出黎再投資，你咪慢慢租樓同儲錢

利申：無樓

不如你講下一個月交幾多錢租先?

應該用二百萬比佢讀書 定留返二百萬比佢

食飯又要就住，出街貴過50 唔洗諗
4萬收入要生活正常，大前提係唔洗供樓同養家人

我意思係其實無咩必要其實都唔洗租屋
我自己覺得租樓等於幫人供樓，你唔需要認同
因為我有自己一間房所以從來唔需要有租屋既需要
人地本身拎左舊錢租屋，我就可以省左呢筆錢用黎做投資

係香港住仲講咩“正常“吖

有公屋，兩萬都夠晒用

姐係樓價唔正常，你又要自己貼近到個唔正常嘅樓價，咁就叫正常

上連登勿認真

正是 中point

搵萬七左右 同屋企人住 家用1千 有拖拍 但都儲到約1萬1個月

40 萬就還好啦

每月基本開支

供樓-20k
家用-8k
水電煤管理費-1.5k
交通食飯-3k
娛樂-1k

我老豆都咁講
但個人認為細個屋企俾到正常學習環境
大個俾返啲屋企唔過份

我自己覺得按能力比家用囉 好似有d父母真係當仔女係投資物品咁
每個月都迫人交最少8，9千蚊家用
真心覺得如果仔女都結左婚就無謂迫佢地繼續交咁高家用
除非你真係好窮 窮到無依d錢就開唔到飯

逼就係on9行為啦

搵得多洗得多

免埋家用先

ching幾歲

覺得起碼要買得起一個正常單位

咪玩 搵7-8皮都唔夠(男人)

我有朋友嘅父母就係咁 結婚仲要逼佢比1萬蚊家用

但佢每個月先搵得30K左右 比完家用得番20K

仲要租樓又成 仲有埋小朋友添 諗起都覺得辛苦

問題仲要佢父母仲係番緊工 搵唔少

咁大個人要R就冇癮啦
你朋友又咁順灘

其實男人除咗要叫雞 有咩洗費 依家仲要冇得北上 冇得香港出去食飯應酬 衫褲一年兩季買一次 乜都夠 鞋買一次著好耐 又唔似d女人 要買護膚化妝 衫褲又要成日買唔同款襯衫 同一款買齊哂所有色

反而租樓果度洗費大 如果有另一半又係燒錢

你個世界得叫雞 會唔會太細

有沒俾人用風筒吹賓周

玩車玩相機玩電腦 但依d唔係必需 唔影響正常生活

依家旅行都冇得去 仲有咩洗費 有家庭/拍拖就真係開支大啦 單身3皮一個月都生活ok啦

講得好啱 離撚哂地話人世界細

你講女人要駛錢個堆，多數男人(溝女/做老婆)會買單，隔幾個月都要送禮物，又要得閒孝敬兩老x2，有時又去下旅行，至少我都要，呢d雖然豐儉由人，不過都係錢，老實講自己搵得愈多，你都幾難駛得少(至少好難講話自己搵8皮以上, 你都唔請下食飯送下野咁)

已經無計仔女個筆

你除左叫雞 諗唔到其他洗費
我諗唔係我離地lo

我諗叫雞對大部分男人黎講 都肯定唔係必要開支

廿中

ok wow,邊行呀 疫情有冇影響

如果同屋企人住
25k 足夠
等有女一齊住先搬

租樓10k
食 5k 2k lunch
水電煤 2k
交通 500 1500
吃喝玩樂買衫褲鞋襪 5k
買衫褲鞋襪 5k
家用5k
total 27k多d 13.5k

我又真係差唔多

人工 50K 自己出泥住咗兩年

租樓10K
食 5K
家用 5K
水電 500
供保險 2K
其他雜費 2K
交通 0 （行路返公司)

每月儲蓄大約 25K
不過唔會買到樓 亦冇諗過買樓
居屋無你份 私樓又比唔起

無計 愚孝 岩岩打錯 係買左樓 每個月要供萬幾蚊
首期係佢自己比
我都諗唔明佢屋企人憑乜問要1萬蚊家用

俾人笑果個係你多啲租樓唔係幫業主製造資金流係咩？

專科 0影響

不如你講下你啲錢點洗法？

香港人果然係富裕慣

香港稅率低
好多香港人take it for granted

買樓要take risk囉
如果衡量過份工黎緊10年都穩陣
人工穩定年年加 供樓唔會變負擔
再加埋自住驚閪 咁就買啦

如果未ready綁死一層樓係身
想試下獨立生活 再加上家庭問題
屋企又唔等你養
咁咪出黎試下租樓囉
供樓每月我諗比租樓應該比多三四成錢左右？
如果你識投資既話
唔使供樓多出黎果三四成錢拎去投資或者都幫補到租金添

各有各好啦
最緊要負擔到就咩都ok

勉強生存， 唔駛有未來

基本上如果唔駛俾住同家用， 你搵2萬都好夠洗
但99% 人都要煩呢兩樣野呢

我有話活著痛苦？

稅率低其實爽過係外國
住過外國有工都返香港

供樓筆錢當兩皮，萬一二係本金，息係七八千或更低（因為呢期好低息），可以想像成用六-八千蚊同銀行租樓住，「被迫」儲埋錢（本金），將來賣樓可以套現。樓除咗自住（平過租），重有投資成份，根據以往經驗，長遠都係會升。唯一風險係中美冷戰。

4萬係可以生活……如果你係單身狗
唔可以組織家庭囉

我結婚時搵得三皮，太太都差唔多，而家生埋仔，有車有樓

搵4皮叫生存得好d 搵10皮叫生活啦

一人三皮又唔同
佢預另一半唔做野咁計啦
同要睇返係幾年前
錢都冇咁慳洗啦宜家

其實醫療係咪買最基本就得 依家又有d咩危疾+醫療+儲蓄 搞到好亂

我分享下我自己買咩

首先 有儲蓄/投資成份一定唔買

我買左自願醫保 同一份傳統醫保+危疾

自願醫保同傳統
分別係 前者 個限額係年計 後者係每次
total 2份 每年5000蚊

至於ed 普通嘢 間間都差唔多 咁上下價錢

危疾=中重病個陣 一筆過比d錢你
醫保=住院既各類開支

唔建議買埋門診
一黎貴好多
二黎 自己睇門診唔貴
三黎 要佢指定 你唔一定鍾意

基本得架啦
你有錢咪買好d eg： 住院住大房/私家房
只要個額夠你醫病咪得
=頭等同經濟艙 你一樣去到目的地

真，而家食野外賣好平

U 記tee 平到19蚊件

多謝你又證明topic正負評係專比盲撚用

儲嚟做乜

10萬月薪

咁你依家搵幾多先?

同埋我覺得如果兩個人搵到6萬以上係OK

時辰未到姐 大把人被大屋搬細屋

so far佢地都住左20幾年 我諗應該就唔會收番

其實唔會正常生活 正常呢個價工作量會搞到個人無生活